美帝科技又一次領先全球

好撚creepy

諗起黑鏡機械狗嗰集

好撚勁

幾時整到eva02獸化形態

softbank收購左啦

點解睇完會覺得好恐怖，好似冇頭狗喪屍

google放棄咗？

係掛,半年前新聞黎

Google收購咗間玩AI嘅
所以要放走玩機械人嘅

有d恐怖

場機械人大啲打未

戰

果d呼吸聲好多餘

唔係呼吸聲嚟
係摩打轉嘅聲嚟

softbank有研究開機械人，啲技術融合埋落Boston Dynamics度真係有好大突破

我勸你喺再柒落去之前去起碼睇下Boston Dynamics搞嘅Ted talk

佢地啲機械人嘅動作、反應、平衡等等
都唔係人類搖控到嘅動作
尤其是Atlas

好柒

如果美帝可以量產到機械人士兵
反戰人士就少左個理由
美帝鷹派全面抬頭

其實都開發咗咁多代
佢有無諗過要整靚仔啲？

仲要 d 關節聲好似 d 狗仔o既呼吸聲

幾年間進步咁勁
真係想像唔到十年後係咩水平

黑鏡

metalhead

遲下功能完善左應該會幫佢裝飾既

你好on9

spotmini已經靚仔左

前幾年睇US Army，呢隻野係咪原本研發用黎幫士兵拎行裝？

不遠矣

人體鍊成

佢有件product叫petman
著埋衫真係成個人咁

而家諗返
呢d野都係80年代漫畫家想像出黎
而家一一實現緊
真係佩服以前漫畫家的想像力

開發Atlas係由DARPA資助
聲稱係救災用
2013年7月出第一代atlas
米8高，150公斤重
要用外部電源先保持到穩定

2年半後，2016年2月出新一代Atlas
米75高，82公斤重 (BMI 26.78，人類嚟講係超重)
已經去到可以用獨立電源
打後空返，喺斜嘅雪地行

2010年Boston dynamics出咗Big Dog
用嚟幫士兵搬野
呢8年嚟冇update過
唔知而家去到咩level

未來會變成咁

係咪遲早機械狗取代狗做寵物
機械人就取代呀爸呀媽做屋企人

思想奇特

機械警犬／軍犬，一衝出嚟咬邊個都走唔甩

美帝科技永遠都有片有圖睇
中國科技就永遠都純文字討論

幾年前跳箱果條片好堅

Year 1 玩過用ultra sensor detect objects 既車仔

好似侏羅紀個兩條速龍學識開門

唔係一直都領先全球架咩
不過話說之前見過HONDA隻機械人都好勁
識踢波

雪地機械人平衡起勁

柒少陣啦你。

其實平衡真係好難...

Boston Dynamic 唔係 google 嘅？比 softbank 買咗？

佢出嘅機械人真係癲，平衡力好到，之前隻狗比人伸一腳佢都平衡到冇跌低個下我已經o晒嘴，到Altas 後空翻，我就明白呢個世界真係進步得好快，距離幻想小說嘅地步真係不遠

嗰集就係針對Boston Dynamics

知唔知咩叫AI？
Atlas可以統合地形、自身姿勢、所受衝擊力度等等嚟平衡返自己
呢點已經唔係可以單純一味靠programme嚟控制
咁算唔算獨立思考？

用搖控最多係畀到大方向嘅指示佢
好似叫佢由A行到B咁
但中間點樣平衡 見到障礙物係跳過去定兜路 跳親點企起身
呢啲唔可能係人類搖控
因為中間牽涉嘅動作太複雜 太講求協調

就算要寫programme你亦唔可能應對到所有情況
因為太多控制唔到嘅因素

姿勢協調、資訊統合呢啲最有效率嘅方法係由得部機自己學
每跌一次就改善一次

重係認為可以一味靠人類搖控/寫programme就做到Atlas而家做到嘅野的話
下次行路嗰陣
睇清楚諗清楚自己每踏出一步嗰陣隻腳要提高幾多
邊舊肌肉會收縮/放鬆
腳指、腳踝、膝頭、髖關節等等會屈幾多度
到單腳嗰陣身體點樣轉移重心令你唔會失平衡
fing手要點fing先平衡到個身
對眼要點郁先可以令自己睇到嘅野唔會上下郁
之類之類
每行到一個新環境/新地形就再做一次
自己被人推嗰陣留意自己啲手腳點郁嚟保持平衡
跌倒之後手腳同身點郁先企得幾身

真係要寫個咁嘅programme/ 咁樣搖控？

小學生放假,以為好似人咁有自己思考先叫ai。

有無人覺得好恐怖

港大都買左第一代Atlas，但比賽行左一步就訓低左

放親假都咁撚多弱智小學雞上嚟

加幾支步槍上去就可以維持世界平衡

呼吸聲 巴打應該係文科仔

未必 似戇鳩仔多啲

好正 有生之年我間屋有冇舊咁既野幫下手呢

我都係 不過應該係呢d 狗啟發個集野

我都記得，program 要自己搞，點知hku 會咁jack

究竟要幾戇鳩先講得出係呼吸聲

真

terminator 不遠了

弱智真係唔好上網